<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>遊戲 on Hoxton</title>
        <link>https://hoxtonhsu.com/categories/%E9%81%8A%E6%88%B2/</link>
        <description>Recent content in 遊戲 on Hoxton</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh</language>
        <lastBuildDate>Sat, 08 Oct 2022 03:13:34 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://hoxtonhsu.com/categories/%E9%81%8A%E6%88%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>十大經典魔獸小遊戲地圖</title>
        <link>https://hoxtonhsu.com/p/%E5%8D%81%E5%A4%A7%E7%B6%93%E5%85%B8%E9%AD%94%E7%8D%B8%E5%B0%8F%E9%81%8A%E6%88%B2%E5%9C%B0%E5%9C%96/</link>
        <pubDate>Sat, 08 Oct 2022 03:13:34 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://hoxtonhsu.com/p/%E5%8D%81%E5%A4%A7%E7%B6%93%E5%85%B8%E9%AD%94%E7%8D%B8%E5%B0%8F%E9%81%8A%E6%88%B2%E5%9C%B0%E5%9C%96/</guid>
        <description>&lt;img src="https://i.imgur.com/RALUdJZ.png " alt="Featured image of post 十大經典魔獸小遊戲地圖" /&gt;&lt;h1 id=&#34;前言&#34;&gt;前言&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.imgur.com/3iTZrU2.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;image-20221008031758424&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;蓋塔生兵&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用蓋塔生兵這個詞彙有點不太準確，比較正確的說法是自動產兵型遊戲，這種類型的地圖一開始會給你一塊地，然後這塊地會隨著時間自動產兵，比如說兩秒產一隻士兵這樣，並且能用殺敵獲得的黃金來升級自己的士兵，不論是單純的加血加甲，或是升級成更高單位的士兵，而這類遊戲最大的樂趣就在於取消了部隊上限，能夠像是全面戰爭那樣，操控50~100多隻的士兵上場殺敵，代表的遊戲類型有：城堡大戰、刺蛇大戰，前者是玩家們分成兩個陣營，有點類似現在的DOTA，有路線有野怪，也有系統自動產生的兵線。後者則是最原汁原味的玩法，有些地圖會是刺蛇或是小狗，看地圖而定。 　　這個類型的遊戲不算熱門，但是非常好消磨時間，單機的情形下最後造出一堆高階兵種，比如說寒霜翼龍或是狼騎兵輾壓戰場，看著所有士兵車過去的感覺特別爽。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.imgur.com/FF0mN8m.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;img&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;鬼抓人（吸血鬼復蘇、巨魔與精靈）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　用鬼抓人這個詞彙也不太準確，正確來說比較接近現在的非對稱式生存遊戲。遊戲的玩法是有數名玩家擔任農民，少數玩家扮成鬼，一開始農民先行動，在地圖上找尋合適的地點，開始建立城牆、防衛塔、瞭望塔之類的防禦型設施，防範鬼的入侵。而鬼的玩法則是進攻人類的住所，扛著防衛塔的傷害努力打破城牆，進去殺死人類。以上是比較基本的規則，但隨著遊戲的更新也會增加越來越多功能，比如說鬼也能遠距離攻擊，隔著城牆殺死農民，或是農民死掉後會變成鬼，增加玩家留存率，代表的遊戲有：鬼抓人、樹人與炎魔、巨魔與精靈，這三者都各有特色，但後兩者我忘記具體有什麼差別。這種類型的遊戲也出現過很多變體，比如說貓抓老鼠之類的，但已經是比較後期的事情了。 　　這應該是我第一次接觸到的魔獸爭霸小遊戲地圖吧，也是我認為最經典的，放到現在看也不過時，非對稱式的遊戲方式與生存、建造的融合，讓這類型的遊戲一直都有人在開發，有件有趣的事情是，當時我記得我可能小二小三吧，那時候在網咖裡面加進去一個房間，地圖就叫做性愛鬼抓人，結果進遊戲之後發現只要有人被抓，畫面就會變成無碼色情圖，然後還會有超大聲的淫叫聲，當時的我也不知道那到底是什麼，玩了一下之後就跳出去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.imgur.com/I5hIsbF.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;image-20221008031942558&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;金字塔大逃亡&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　個人不知道這是不是台灣人做的地圖，但是應該算是目前還會被提到的魔獸小遊戲吧，知名實況主紹安就是在實況上玩這款遊戲的魔改版《性愛金字塔》，而被圖奇永Ban，從 此之後只要有實況主被ban臺就會被稱作「進金字塔」。 　金字塔大逃亡本身是一個小遊戲總集，遊戲的主線就是玩家進場後可以從約30幾種小遊戲裡面選擇約8~10種小遊戲，全部完成後就可以通關這個金字塔。而這些小遊戲包刮但不限於 殺敵生存-玩家們重生在一個小競技場裡，會有各個波次的敵人依序產生，目標就 是活到最後。 機智問答-有點像是視力測驗的小遊戲，畫面上會有各種不同顏色的怪物數隻，隨機地走動 ，當時間結束後，會問你說「請問橘色的食屍鬼有幾隻?」「藍色的鬼魂有幾隻?」。 計步遊戲-一開始玩家會出現在一個類似棋盤的地圖上，接著會有一位系統npc在棋盤式的地圖上位移，而玩家的目標就是記住它是怎麼走的，必須要讓自己的步伐和npc吻合，不然就輸了 　　這遊戲我玩了很多次，但沒有一次有過關的。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.imgur.com/1BBZTYS.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;img&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;4&#34;&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;跳跳球&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　「手殘復健專用」。遊戲的視角從魔獸的3D視角變成垂直90度的視角，畫面上看起來就是一款2D遊戲，實際遊玩方式很接近現在的CELESTE，都是在2D的地圖上用跳躍、蹬牆跳 之類的方式到達指定的地點。 　雖然說這遊戲的玩法看起來不是特別有創意，但它是一款多人類型的地圖，遊戲裡面死掉後除了等全滅之後的復活外，還可以讓隊友碰觸到你的屍體來復活，我覺得這一點是很有創意的一點，但不知道為什麼沒看到有遊戲發行商做過類似的獨立小品。跳跳球的難體現在三點上，1.遊戲後期會有那種只要沒跳掉，就不會再出現的平台，除非等到所有人重生。2.遊戲會隨著時間，操作越來越延遲。3.手殘&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.imgur.com/FmYq3uE.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;img&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;5&#34;&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;大屌大戰&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　這款我很確定是臺灣玩家的地圖，因為從隊伍選擇裡面就可以看出作者的惡趣味， 藍方「來自東方的大屌」紅方「來自西方的洋屌」。而遊戲方式則是所有人重生在一個 開闊的鬥技場，對戰方式則是以指向技的方式丟擲槌子（遊戲裡叫大屌），如果累積足夠的經驗還可以放大招，丟出一個更巨大的槌子（遊戲裡叫笑傲飛屌）。遊戲裡面也可以購買各種不同的技能，比如說跳斬、大絕之類的，也有現在流行的「配件改變技能」系統，可以購買各種道具，讓自己的大屌解鎖不同的功能，比如說爆炸屌、時空屌、激流屌之類的技能。時不時出現在場上的隨機效果也會令人會心一笑，比如說中樂透（獲得大筆金錢）、動物園動物逃竄（地圖上出現許多動物經過，會有傷害）或是撿到鋼彈（遊戲裡面會有一台鋼彈讓你操作），我覺得最好笑的應該就是固樂沙敏，這個效果觸發後，會有一名玩家跑速變快，而背景音樂也會改成固樂沙敏的廣告「ㄎㄨˊ落，爬起來」。 　　當初在高中的時候邀身邊的同學一起玩，討論的內容都是「今天要不要玩大屌大戰」「我的屌超準」「我才不要玩，每次都被你的大屌噴死」之類的對話，不知道當時身邊的女同學都在想些什麼呢。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.imgur.com/i8V6Bug.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;img&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;6&#34;&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;神奇寶貝防衛戰&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　這應該這幾年大家最熟悉的遊戲，Dota自走棋、LoL自走棋、爐石戰場之類的遊戲，都 是源自這款遊戲(應該啦，我也不確定)，遊戲方式就是從許多神奇寶貝裡面選出幾種，然後它們就會自動打怪，我們要做的事情就是升級神奇寶貝、選擇神奇寶貝而已，遊戲裡面的許多神奇寶貝都有獨立建模，印象最深的大概就是鯉魚王吧，因為它每個階段後面都是鯉魚王LV0(警告，這個單位很廢)鯉魚王LV30(警告，這個單位仍然很廢)，直到將它升級成暴鯉龍之後才不會顯示後面的詞綴，強度也是正常的。 　　神奇寶貝防衛戰當時還很簡陋，大概就像我上面介紹的那樣子，並且在加入一些屬性相剋的系統，後代的一些遊戲比如說爐石會有搭配系統，而神奇寶貝防衛戰就我所知應該是沒有的，使得遊戲一開始很新鮮，但玩久之後就缺乏深度，但是真的很好玩，我記得當初我有個朋友看到名稱叫做「神奇寶貝防衛戰」還萬般排斥，但玩了之後卻直喊真香。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.imgur.com/MH1qTgN.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;img&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;7&#34;&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;越獄&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　這個遊戲其實算是鬼抓人的變體，但它改了太多的東西。遊戲方式是分成警察組 （兩人）與小偷組（八人），在一個城鎮裡面警察抓小偷，警察一開始擁有遠高小偷的火力，而小偷則是要在整個城市中逃竄，努力壯大自己，比如說去遠方的島嶼學習仙人術，或是進到城鎮底層變成血高傷痛的狂人最後攻進警察總部裡面殺死警察。遊戲裡面的地圖真的做的很棒，公園區、銀行區、森林區、市集區，比較常見的開局就是所有人進場分成搶劫組與修練組，搶劫組一開場就先去搶銀行，然後把金錢分給修練組的玩家，修練組的玩家在趕緊花錢購買裝備、拜師學藝，後面在反殺警察。而我最常的玩法就是偷偷地躲進森林區，利用物件把自己卡進森林裡面，在裡面蓋一個小型市集，當仲介商，負責造錢給其他玩家或是幫忙買東西。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.imgur.com/LolsGrV.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;img&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;8&#34;&gt;
&lt;li&gt;水之TD、守城遊戲&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;　　TD遊戲自從魔獸三沒落後，好長一段時間都沒有什麼類似的遊戲，雖然市場上陸陸續續都有在更新類似的遊戲，但總給人不溫不火的感覺。但在當時，TD類型的遊戲可謂是魔獸的大宗，舉凡元素TD、守望女神TD、害人守塔之類的TD遊戲佔據了小遊戲圖的半邊天。這類型的遊戲就是在固定的路線上製作防禦設施，目標就是在敵軍抵達終點前消滅它們。 　　而其中我最喜歡的TD守城就是水之TD，單純就只是這款特別簡單而已，而且操作也不複雜，而有其中一小關，我不確定是不是第64關，敵方是一群坦克，每次玩到這關的時候我都會在語音裡面大喊天安門事件。 　　守城遊戲則是占據了魔獸小遊戲圖的另外半邊天，這種遊戲類型會讓玩家扮演一名英雄，可能是魔獸爭霸裡面的，或者是某些動漫作品裡面，接著敵方會依照波次派遣軍隊過來攻擊我們的主堡，而我們的目標就是守住，地圖上會有商店、野怪、練功區之類的地方，讓玩家可以快速升級刷錢代表類型有：火影忍者的羈絆、神之墓地、守護女神之類的。 　　說起來好笑，這類型遊戲我覺得最大的樂趣就是無腦，遊戲裡面的角色初期大概就可以學一堆技能，舉凡分身術、劍刃風暴、大玉螺旋丸之類的大範圍高傷害技能，且攻速都快的離譜，每隻角色看起來都像本多開大一樣，所以常常看到自己的角色在練功場刷怪，只要怪一重生就立刻被秒掉，頗有現在免洗手遊的味道在裡面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.imgur.com/lLmXYGc.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;img&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;9&#34;&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;術士大戰&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​     這應該是這個表單裡面最冷門的一款吧，因為這款出的時候差不多2012，當時GGC的魔 獸房已經不用黃金會員就能擠進去了，玩魔獸的人銳減，使得這款遊戲並沒有獲得太多人的注意。遊戲玩法講簡單一點就是推人出去，地圖會越來越小，只要被推出去就會扣血，而玩家可以用許多技能讓攻擊對手，比如說火球術，被丟中就會後退，或是滾石術，擲出一個巨大的滾石，被擊中後就會被滾石的模組推著往外滾，也有一些技能比如說鎖鏈，可以勾住敵人並且扣血，或是勾住場上的物件讓自己勾回場上，而我發明的一種方式就是用滾石術配上鎖鏈，這樣子敵人一方面被滾石往外推，另一方面又被鎖鏈牽扯住受到持續傷害，四字「高手境界」。 　　而遊戲裡面還有更多更多的技能與道具可以使用，只可惜玩的人並不多而已。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.imgur.com/alyoxTr.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;img&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;10&#34;&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;侏儸紀公園&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　這張地圖也是我之所以想寫這篇文章的原因，這張圖我認為是小遊戲之王也不為過。遊戲方式是一群人降落在一個叢林裡，然後找尋一個適合自己的地方，築起電網、電牆，蓋起機槍哨塔之類的防禦設施，然後發展各種學院，比如說物理學院、機械學院、生物學院之類的，升級成激光哨塔、火箭炮塔、核子電牆之類的，甚至還能養恐龍，或是學習武術技巧與成年雷克斯暴龍PK。我會覺得這張地圖很好玩的原因，是因為這不像是鬼抓人那種類型遊戲，會給妳很多看起來就很適合蓋的地點，在侏儸紀公園裡面，很多時候你蓋的地方可能只有幾棵樹木當成天然屏障，很容易就會有小恐龍穿進縫隙進到你的家園，或是大型恐龍倒地後會使得樹木倒塌，門戶洞開。且遊戲裡面的氛圍營造的很好，大型恐龍在附近的時候會聽到許多恐龍的低吼聲，靠近的時候整個畫面會震動，我記得我小時候玩的時候覺得超恐怖的。而遊戲發展到後期，救援直升機就會抵達叢林，這時候我們就需要用我們之前研究的科技，比如說車輛或是機械部隊，殺出一條血路，搭上直昇機逃離這個侏儸紀公園。 　　綜合來說，侏儸紀公園是一張結合了生存、發展、營造、合作、探索的超強遊戲，簡陋的畫面仍然無法遮掩它極佳的遊戲性，缺點也是有的，首先成長期實在太久，雖然遊戲的時間可以選擇要30、60還是90分鐘，但過低的遊戲時數基本上沒辦法撐過最後一波的恐龍大進攻，使得玩家通常都是選擇60分鐘為一局，且遊戲裡面的物理學院實在太強，各種高科技設施和防禦工程，使得其他學院的技術就有點娛樂性質，但整體來說絕對是魔獸爭霸小遊戲的王者當之無愧。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.imgur.com/mh13cQV.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;img&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;11&#34;&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;東京甩狗&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​         太多人說要加東京甩狗了，趁有空的時候打一打。東京甩狗這遊戲有點複雜，其實很像團康遊戲的氣球爆在誰手上。地圖是一個空曠的場地，約有八名玩家，會有其中一名玩家持有球，而地圖上會有一隻「狗」去抓拿球的人，被追到就死了。 而這遊戲叫做東京甩狗的原因就是因為狗的運動方式不是直線，而是有點像甩尾一樣的方式靠近持球者，持球者「甩狗」的時間越久，則接下來把球丟給下一個人的時候，狗的速度就會變超快的衝向下一個人，而且背景也會有龜派氣功的集氣聲，配合上背景音樂的Linkin park -faint ，讓場面充滿緊張刺激的氣氛！&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h1 id=&#34;後語&#34;&gt;後語：&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;這十大遊戲是我心目中的排名，不一定符合大多數人的看法 　　大概兩年前自走棋剛出來暴紅的時候讓我蠻震驚的，因為我好像十幾年前就玩過類 似的遊戲，當時就覺得怎麼一群人還在玩我小時候玩的遊戲還不亦樂乎？後來回顧了一下許多魔獸爭霸的小遊戲，其實都頗具潛力，比如說跳跳球就可以做成像Fall guys的同樂遊戲，越獄改一改其實也是另一種型態的非對稱競技、蓋塔生兵其實也可以做成像是全戰那種類型的RTS、侏儸紀公園如果用現在的技術重製的話應該也能掀起一波恐龍生存熱潮?      全部看完下來其實還有很多遊戲想要列上去，比如說臺灣人自己開發的EoU(End of Upotia)，也算大作，只可惜最後沒在更新，當時我還有記下我的登入碼。還有各種動漫人物大亂鬥、藍綠大戰、小兵的故事、卡牌大戰、勾肥大戰、亡者之夜、狼與羊、還有最白癡的誰是智障、強者大戰、海綿寶寶溜冰、歐洲大戰、坦克大戰、東京甩狗、神鬼戰士、你畫我猜、達爾文進化島、船難求生、森林大逃亡之類的，每款遊戲放到現在都是遊戲性很高的作品，當初淬鍊重生出來時，我以為會再掀起一波魔獸熱潮，結果淬鍊重生整個大爆死，最後不了了知。   想來寫一下這篇文章，原本是預計做成影片的形式的，但無奈很多地圖我都 已經找不到載點，BattleNet上面也都沒有活人、GGC老早也把連機房停掉了，現在要連的話好像也只能透過中國的平台連，無奈我有點懶得去理解要怎麼註冊，也怕註冊後根本沒人玩這些小遊戲，後來前陣子PTT開放註冊，就決定還是用寫文章的方式紀念一下這個陪伴 我國高中生活的遊戲。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Bioshock3心得</title>
        <link>https://hoxtonhsu.com/p/bioshock3%E5%BF%83%E5%BE%97/</link>
        <pubDate>Sat, 08 Oct 2022 03:02:43 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://hoxtonhsu.com/p/bioshock3%E5%BF%83%E5%BE%97/</guid>
        <description>&lt;img src="https://i.imgur.com/h13vjaO.png" alt="Featured image of post Bioshock3心得" /&gt;&lt;h1 id=&#34;無雷心得&#34;&gt;無雷心得： 　&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2013年的作品了，最近特價才把它買回來玩，如果要講無雷心得的話，我會建議遊戲直接開最低難度就好，然後留聲機(遊戲裡面的文本訊息)多收集，沒有字幕，但是點進去會有逐字稿，強烈建議看一下，不要像我一樣什麼都沒看，會有蠻多地方不太清楚的，無雷心得我就講到這邊，因為這遊戲的劇情只要稍微提一下就會有暴雷的成分，遊戲時長約為10小時，算是很短了，推薦嗎？推薦，因為超多人都說劇情很神，300元當作看一場電影也不虧，適合你周末時買來玩。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;有雷心得&#34;&gt;有雷心得：&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;​		其實原本是想打魂類遊戲心得的，但寫一寫發現怎麼寫都不喜歡，就決定來寫生化奇兵無限的心得，我劇情放在最後講，先講遊戲性的部分。 　&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生化奇兵的遊戲性如果要我給個分數的話，我應該會給40~50分吧，不及格的原因是因爲我在玩的時候沒有一瞬間是覺得戰鬥是有趣的，會覺得不好玩的原因有以下幾點&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;遊戲能攜帶的槍枝種類只有兩種&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雖然說大部分的FPS遊戲，能攜帶兩種槍枝算是基本設定，但由於我全程都是以最高難度的過程中，把子彈打空是家常便飯的事情，但遊戲裡面的特殊單位，比如說機甲華盛頓、大猩猩機器人等等，沒什麼難的，就只是血特別多，雖然說機甲華盛頓背後好像有啥弱點可以打的，但敵方目標全程都是鎖定在玩家身上，能繞背的場景真的太少，有時候打一打就沒子彈了，就必須得全場一直撿子彈，但這遊戲也沒有現在遊戲常見的滑鏟或是奔跑等要素，總是會覺得移動起來不夠俐落，很容易就變成靶子被敵人亂槍掃射，這也是為什麼 我會建議遊戲用簡單模式玩就好，痛苦太多，收穫太少，能簡單大家都不想複雜。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;遊戲的魔法都沒啥用&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不確定這是不是我個人的感覺，但我感覺這遊戲的魔法有用的真的沒幾個，我最常用的應該就是把敵人吹起來的，還有把敵人吹走的，剩下什麼控制心靈、火球術之類的，在魔力條有限的情形下，不如控場住對面然後瞄頭射擊來的更有效率，魔法這個系統，以我自己的觀點來看，雖然沒有到「刪了也沒差」的程度，但確實沒有給我帶來太多顯著性的幫助，我期望的魔法，雖不像Dishonored那樣無所不行，但至少應該也要做到像隻狼的忍具那樣，不用不會怎樣，但用了會很不一樣，有看過人家抱怨，說是這代把魔法系統閹割掉太多，前幾代魔法很有用之類的。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;遊戲的敵方設計不夠有趣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我破完這遊戲大概快兩個月了，我憑印象想到的敵人，就是普通士兵、機甲華盛頓、猩猩機器人，這三個的差別就是，會開槍；會開槍然後血很厚；會開槍然後血很厚還會衝過來扁你，其實差別並不大，所以我在玩高難度的時候腦袋基本上是放空狀態的，我不太需要知道我眼前的敵人有什麼弱點，或是要怎麼應對，我需要的就是不停開槍而已，講白話一點就是，我在打我的，敵人在打他的，我跟敵人沒有什麼太多互動的機會，我會希望我跟敵人之間更有互動，比如說可以打掉華盛頓的手臂，它的槍砲會掉落，然後會轉身去撿，我可以順便射背後，諸如此類的設計，讓戰鬥過程有點動腦的感覺。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;　　另外我常常在心得裡面看到有人說，伊莉莎白是他所見過，最栩栩如生的同伴，說她不止會丟補丟槍丟丟銅仔，還會針對場景中的物品互動。有可能是因為我玩的是最高難度，因此伊莉莎白大部分對我的幫助都還好，沒有真正意義上的幫助到我，更多時候她就開場丟了一個補之後就躲在掩體後面，然後掛機看我輸出。我會更希望伊莉莎白能做一些更積極性的行為，讓我感覺到她有在跟我冒險的感覺，說白了一點就是希望她可以像龍族教義的pawn一樣，能輸出能壓制能開戰，或者是像COD一樣會跟著玩家一起站在前線，我「個人」會更喜歡伊莉莎白一點，當然也許伊莉莎白不敢弄髒自己的雙手，只敢把子彈丟給布克叫他開槍，降低自己的罪惡感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　最後要講的是劇情，我就先講了，我不太滿意，這原因可能有兩個，一個是因為我懶，遊戲裡面，不能說有大量的，但確實是有一定數量的留聲機散落在地圖各處，這些留聲機有的重要，有的又不太重要，在播放的時候也沒中文字幕，只能點進去留聲機裡面才能看到 歷史文本，我「個人」，再次強調我「個人」不太喜歡這種把劇情放進收集要素裡面的系統，因為這種系統一來是很麻煩，沒有提示我又要去找，又可能是反過來，我根本不知道有這個留聲機的存在，變成我每次撿到的留聲機都是隨緣的，他們可能是對於某個歷史事件、或是某個人物的介紹，但因為我漏掉了某個留聲機，我就不能知道這件事情、這個人到底從頭到尾發生了什麼事，比如說遊戲裡面的兄妹的背景故事有很大一部分就是藏在留聲機裡面，也是留聲機揭露出了他們不是兄妹，而是兩個平行時空的同一個人，只是性別不同罷了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　有些人可能會很喜歡這種自己收集物品來拼湊故事的敘事方式，但我真的很抱歉我不是那麼優秀的人類，我會更希望隨著劇情，他會把那些文本直接丟給我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　接下來要講結局，誠如我上面說的，我對於劇情，其實應該是說結局不太滿意，我會講一下我認為的好結局（魔女之家以及我個人認為的伏筆應該要怎麼樣會比較好（屍人莊殺人事件），如果有人沒有玩過魔女之家、沒有看過屍人莊殺人事件的朋友也可以先迴避一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　平心而論，生化奇兵３的前面鋪成是很好的，至少它解釋了伊莉莎白的能力起源，以及布克夢中的神祕敲門客時，我確實是有感覺到一點東西的，然後當最後伊莉莎白的限制器被解除，剎那間她超脫世界上所有一切，僅用轉瞬之間就洞悉了宇宙的光陰，過去發生的 ，現在存在的，未來注定的一切，全知全能的伊莉莎白。她帶著布克走進了燈塔，然後燈塔裡有更多的布克與伊莉莎白交錯來回走在不同的燈塔裡，「所有的一切都在不停地發生，但每次都會有些許不同」，伊莉莎白帶著布克回顧了故事開始的源頭．．．當布克了解一切後，要求伊莉莎白讓他殺死康斯姆托克，終結這一切，伊莉莎白眼裡閃過一絲猶豫，但最後還是打開了一扇新的大門，回到布克接受洗禮的那一天，布克不解，轉過身後發現有無數個伊莉莎白站在背後「所有的一切都在不停地發生，但每次都有些許的不同，現在的你，當時拒絕了洗禮，選擇背負自己的罪生活下去。但另一個時空的你，選擇忘記這一切，以康斯姆托克之名重生」，接著伊莉莎白們抓住了布克，在初始洗禮池之處淹死了布克，接著就結局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我會不滿這個結局的原因是因為，這個結局太快了，幾乎是在講完布克就是康斯姆托克，如果能帶一些畫面，說明康斯姆托克就是布克的一些伏筆會更好。比如說魔女之家的真結局，雖然不是100%相似，但都是在結局最後有一個大爆點，而這個大爆點可以貫穿整個遊戲，解釋所有的一切，當薇奧拉轉頭踢了魔女一腳，並說出「你煩不煩阿，這副身體已 經是我的了」的瞬間，在配合上後面的對白「雖然換了身體，但這棟房子還是知道誰才是真正的主人」，剎那間玩家就會回憶起所有在房子裡看見的「身體轉移祕法」「毒啞人的方法」到底是做什麼用的。但生化奇兵3的結局我並沒有這樣的感覺，遊戲過程中，我感覺不太到康斯姆托克與布克的關聯性在哪裡，他們語氣不同，外貌也不相似，也沒有一些共有的小習慣之類的，換言之，康斯姆托克跟布克的關聯性根本不高，這也有可能是因為遊戲中時不時在暗示你康斯姆托克不僅僅是康斯姆托克，比如說他預言了偽牧羊人、知道伊莉莎白的指頭，使得玩家很容易對他的背景有些預設立場，就有點像是看魔術時，大家的焦點都會注意在那杯被魔術師蓋起來的杯子一樣。我認為的一個好的伏筆，是屍人庄殺人事件，在故事的開頭主角戲水時把身上帶著的懷錶放在涼亭處，並要同學看好它，這件事情就只是一個很日常的描寫而已，但在故事的最後，在抓殺人嫌犯時，大家的報時都是1點32分、2點57分這樣精準的時間時，只有男主是說1點半左右，原因無它，因為旅館房間的時鐘都是電子式的，而當時男主根本不在房間裡，只能透過指針式的懷表查看時間，才會說出1點半這個模糊的答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　以上的內容濃縮起來就是，康斯姆托克的身份的伏筆不太好，結局也太快進結局，沒有適當的鋪陳告訴玩家為什麼康斯姆托克要是，且必須是布克。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　     回顧整個遊戲，其實最讓我覺得很棒的伏筆是遊戲一開始進入哥倫比亞時，兄妹倆人 會要你猜人頭還是字，當你做出選擇後，哥哥會拿出一個早已畫上許多記號的記分板再加上新的一筆，但當你破完後再回頭看這段，會發現那些計分板上的痕跡，就是許多平行世界的布克都曾經猜過硬幣，都曾經在這計分板上畫上過一筆。 　　&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最後講一下結論，心得這種東西因人而異，我講的也只是我的看法而已，大家生長環境的解讀有出入是很正常的事情，我知道很多人都說生化奇兵3的劇情很神之類的，但我玩過之後真的覺得還好，我盡量把我覺得不滿意的地方寫出來，讓大家知道我不滿意的地方 在哪裡，僅代表個人意見而已。很多人覺得很爛的FF15我卻覺得結局很不錯，大家狂推的槍彈辯駁2我也覺得真的很神，綜上所述，如果還是有人對我有意見的話，我只想說「很抱歉，我就是爛，玩魔物獵人、惡魔獵人這種不用動腦的遊戲就好，不應該玩這種劇情遊戲」&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>死亡擱淺心得，前面無雷，後面有雷</title>
        <link>https://hoxtonhsu.com/p/%E6%AD%BB%E4%BA%A1%E6%93%B1%E6%B7%BA%E5%BF%83%E5%BE%97%E5%89%8D%E9%9D%A2%E7%84%A1%E9%9B%B7%E5%BE%8C%E9%9D%A2%E6%9C%89%E9%9B%B7/</link>
        <pubDate>Fri, 07 Oct 2022 02:44:36 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://hoxtonhsu.com/p/%E6%AD%BB%E4%BA%A1%E6%93%B1%E6%B7%BA%E5%BF%83%E5%BE%97%E5%89%8D%E9%9D%A2%E7%84%A1%E9%9B%B7%E5%BE%8C%E9%9D%A2%E6%9C%89%E9%9B%B7/</guid>
        <description>&lt;img src="https://i.imgur.com/mg2syAL.jpg" alt="Featured image of post 死亡擱淺心得，前面無雷，後面有雷" /&gt;&lt;p&gt;​		如果你是好奇死亡擱淺這款遊戲到底好不好玩，擔心對不到電波，怕買了浪費錢的人可以聽看看我的想法&amp;ndash;「我覺得很難歸納出哪種類型的人會喜歡死亡擱淺」 我只能說，會比較推薦給至少能撥出個1、2小時玩遊戲的人才會比較適合玩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;無雷心得：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我本身不是小島秀夫的粉絲，他的作品我也只玩過幻痛而已，而且 我覺得幻痛超級無聊，遊戲評分鼓勵你不殺，所以你很多裝備是不能用 的，而且地圖設計也稱不上有趣，荒漠和草原的地形空蕩到很空虛，不太能理解 為什麼硬要做成開放地圖，A任務做完要到B任務就只能自己過去、或是叫直升機等等的。看完了儀式之人的影片後也沒有覺得躍躍欲試的感覺，玩了20個小時後真的撐不下去就 不玩了，所以我在買死亡擱淺前其實猶豫很久，因為我知道我可能會Get不到遊戲有趣的點? 後來還是抱持著是驢是馬遛看看的心情買了下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　純論遊戲心得，並且在不暴雷太多重要劇情的情形下，死亡擱淺最大的樂趣在於遊戲一開始剝奪你很多東西，初期會要求你背著大重量的貨物到有一段距離的地方，然後這路上可能有懸崖、陡坡之類的地形阻隔著你，所以初期會對於這些事情覺得很毛躁、等到遊戲中期，開始出現很多東西能輔助你送貨，能裝載更多重量的、加速的，會讓你覺得所有的一切不再那麼痛苦，而後期當你解鎖所有設施、道具之後，你會開始愛上送貨這件事情，我覺得這點蠻神奇的，因為在往常的遊戲裡面跑腿送貨是最無聊的環節，你會用快速旅行直接省略掉這個過程，但在死亡擱淺裡你會體認到，所有的一切都是自己努力而來的，是自己讓這件事情變得輕鬆，變得平易近人，就好比學習一項事物，從排斥到接受，再到學以致用，漸漸地愛上一件事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		我記得有一個晚上我就上線，也沒推任何主線劇情，就很單純的從A點接單送到B點，再從B點接單送到C點，然後再從C點接單送到B點這樣往復巡還，聽起來很無聊，但我當時送完貨物跑出結算畫面，看到滿滿的SSS時，真的覺得送貨使我快樂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　另一點我覺得有趣的是遊戲裡面的線上模式，會讓你的地圖裡出現其他玩家的建物，比如說休息站、涼亭之類的，或者是其他玩家的登山索、樓梯，這點不是死亡擱淺原創，但在這遊戲裡面卻是我最喜歡的一點，在爬山的時候爬著其他玩家的梯子，然後在山頂看到其他玩家撒尿的蘑菇叢、然後在拉著其他玩家的纜繩下山，雖然你無法看到那些玩家的身影，但它們在你的世界留下的足跡卻令他們的形象具體而鮮明，在你在河流底部發現散落的貨品、峽谷下方報廢的摩托車，宛若有一段故事被濃縮成一個小小的物品，而這個小小的物品又經由你的發現而解壓縮成一段送貨之旅，死亡擱淺大部分的遊戲時間都是獨自一人的，但這種設計讓這個世界不在那麼冰冷，而多了些許溫度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　最後是這個遊戲的氛圍，死亡擱在某些地形出現的時候（比如說高山、平原、裂谷）會撥放一些很空靈感的歌，配合上游戲的畫面、眼前的景象，山姆苗小的身影形成強烈的對比，耳中響起的和聲與山姆亦步亦趨的步伐，行走在一望無際的大草原，所有的一切都是空的，但心中卻被滿滿的感動填滿著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　死亡擱淺到底適合什麼樣的人，我覺得只有自己玩了才能知道，他就是一款這麼特別的遊戲，看起來很無聊，但玩起來卻比想像中的有趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有雷心得：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　其實玩完之後，我原本是很期待劇情而對遊戲性無感，但玩完後我卻相反過來 ，因為我劇情看不太懂，但遊戲性卻是出乎我意料之外的好。遊戲到尾聲之前我是都看得懂的，大概就是我們要去救艾米莉，但有個叫希格斯的人百般阻饒，然後頑人藏著什麼秘密。但當艾米莉出來之後我就完全看不懂了，我只能理解到一個艾米莉在冥灘、另一個在總統府當總統，但不能理解為什麼她要希格斯又要山姆，也不能理解她是不是好人，因為從結尾畫面上看來，艾米莉是想要毀掉世界的，但當山姆放下槍後她卻又抱著山姆說了一段我不明所以的台詞：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我做過無數個夢，我不知道該相信哪一個，所以我才決定跟你和其他人分享我的夢境，但是為了讓點連成一條線，讓一切都弄清楚，你們需要看得更透徹。你們需要時間。時間對我沒有任何意義，我不是一條線，我是單獨存在的點&amp;hellip;(省略)&amp;hellip;你(山姆)找到了共通的線，把所有點串在一起，而且你用唯一可能的方式做到了，也就是努力活好每一天，謝謝你山姆。」 　　&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		這邊我看不懂的原因，是因為不能理解為什麼山姆努力活好每一天就能把所有點串成一條線，也不能理解為什麼山姆把所有的點連城線之後就可以進行大滅絕，我聽得出來翻譯的字幕和語音是對的上的，沒有亂翻，但就是不知道到底發生了什麼事情，後來上網看之後發現日文版的意思比較直觀，比如說有一段我也看不太懂，但日文版就比較清楚 (中文版)艾米莉：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我是滅絕體，讓我們的種族滅絕是我們的命運，但在那一刻你也成為這個命運的一部分，你變成了回歸者，DOOMS將我們的惡夢擴散到了全世界」 (日文版)艾米莉：「我是滅絕體，為了將我們的種族引往滅絕才誕生的，當時你也成為了我的一部分，你成為了回歸者，而共享我滅絕夢能力的DOOMS能力者也誕生了」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　所以我後面的劇情是破完之後再去找解析影片才知道到底如何，可能是我資質駑鈍，真的看不懂遊戲最後的劇情吧，要看人家解析才看的懂，如果有人要留言說是我自己理解力有問題，他都看得懂的話，那我想跟你說聲抱歉，我是低能兒，我不配玩這個遊戲，發這篇文章真的是很對不起PTT對不起我的爸爸媽媽，生了一個連遊戲劇情都看不懂的小孩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　原本還想打更多的，但發現該講的都講完，最後一點雞蛋挑骨頭的大概就是地圖可以再大一點點之類的，很多人說撐過第三章就會好玩，但我是到爬雪山的時候才覺得好玩，因為雪山就開始能針對地形攻略，而且你攻略的越透徹，爬起來就越輕鬆，所以我當初在爬的時候就帶了一堆建材，瘋狂蓋纜車，建材一沒就立刻搭纜車回家拿，這樣把雪山道路牽起來，最後結尾的時候我就是一路從雪山搭車搭到基地，連對話都還沒跑完就到家了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　結尾就是，如果死亡擱淺有出2，我會買，有朋友要我推薦遊戲，我也會推薦死亡擱淺給他們，畢竟這應該是市面上唯一一款用3A規模製作的獨立遊戲風格的大作了。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>黑暗靈魂1心得</title>
        <link>https://hoxtonhsu.com/p/%E9%BB%91%E6%9A%97%E9%9D%88%E9%AD%821%E5%BF%83%E5%BE%97/</link>
        <pubDate>Thu, 06 Oct 2022 23:16:34 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://hoxtonhsu.com/p/%E9%BB%91%E6%9A%97%E9%9D%88%E9%AD%821%E5%BF%83%E5%BE%97/</guid>
        <description>&lt;img src="https://i.imgur.com/jQx4JF5.png" alt="Featured image of post 黑暗靈魂1心得" /&gt;&lt;p&gt;如果你沒有看過黑暗靈魂1代的任何影片，比如說boss介紹、地圖跑法之類的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也沒有玩過魂3，那我會覺得黑暗靈魂1代很值得玩
但如果你已經看過很多實況主玩過黑暗靈魂，知道怎麼從傳火祭祀場走到灰燼湖
知道怎麼走到不死鎮底層&amp;hellip;諸如此類的事情，那我會建議你不要玩黑魂
因為黑魂1真正有趣的是地圖探索，如果你地圖都知道怎麼跑
那我不建議你玩魂1&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;我先從抱怨的地方開始好了，我以下的抱怨都是針對黑暗靈魂1
大部分我抱怨的事情都在魂3有改善了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.打Boss的跑屍路程&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　魂1裡面有些boss的跑屍路程我覺得是設計的不錯的，比如說守鐘的石像鬼、翁斯坦與?
摩等等，這種路程落在30秒內，路上的阻礙不會嚴重到殺死你的，我覺得是個合格的跑屍流程，這種長度可以在每次跑屍的路上，想看看上次犯的錯要如何修正、哪些招該怎麼閃之類的。但有些boss的跑屍流程我就覺得有點誇張了，比如說墓王尼特、烏薪王葛溫、
混沌的溫床這類型的，跑屍流程大於30秒，路上又不是說特別好跑，比如說初始火爐卡在橋上的黑騎士，或是溫床路上的楔型石惡魔、墓王尼特要先跑過一堆有的沒的的區域才能進霧門，使得我後期越玩越煩躁，前面剛開始打的時候都覺得還好，越到後面的王跑屍過程就越長。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.篝火的傳送點太少&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　魂1的篝火每個篝火都能主動傳送，但不是每個篝火都能接受傳送，比如病村的底部下?
道的傳點就不能傳過去，只能選擇從蜘蛛女那邊過去，偏偏病村跑圖又不是件很有趣的
事情，會減弱我中途想要回去探索的慾望&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.靈活度&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　魂1的翻滾只能朝前後左右方向滾，所幸魂1大部分的boss都不太需要斜方移動，但操作
來就是卡卡的，而且負重要低於25%才能讓翻滾動畫像魂3那樣絲滑流暢，所以我幾乎都是裸體在玩的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　至於魂1的優點，我想先老實說，因為我已經知道大家說黑魂1的地圖設計很神，所以在
的時候已經有主觀認知了，所以在玩的時候沒有真的很驚艷的感覺，不死鎮的電梯下來到祭祀場、病村接飛龍之谷接小隆德接祭祀場，這些我都覺得是很棒的設計，但沒有那種大腦震撼的感覺。當初我在玩空洞騎士的時候，還不知道空洞騎士的地圖探索也做得很強，當我偶然間從心血來潮，不選擇搭車，而是在繼續往右走，走到王國邊界時，真的覺得這遊戲的地圖設計真的太強了，所有的一切都環環相扣。但在魂1裡面我沒有感受到這種
感覺過，唯一一個比較接近的應該就是灰燼湖，我很後悔我是從攻略影片上面得知這個地點，我想如果我是自己偶然間走進樹洞，偶然間撞進幻影牆，順著路一路走，最後進入
灰燼湖，踏上古龍之道的話，我想我對魂1的地圖評價應該會更高，但真的很可惜，我透過Youtube、Twitch等等渠道，已經大略的知道魂1的地圖，所以我對於地圖的感受都已經是二手的，就像張愛玲說的「我們對於生活的體驗往往是第二輪的」，自然而然也沒有那麼感動了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　但魂1還是有些地點是我覺得很有趣的，比如說賽恩古城、地下墓地。古城被譽為賽恩
快樂城、極限體能王，裡面的道路錯綜複雜、又有許多陷阱、埋伏、但實際在跑圖的時候，能感受到這個古城非常用心，怪物的配置、陷阱的位置都有給玩家對應的空間。地下墓地則是讓我體驗了一次神鬼傳奇的感覺，身後有無數隻骷髏士兵永無止盡的追著自己，而自己就要在這種情況下找到篝火，在這一區域每次找到篝火都會讓我有種鬆了口氣的感覺。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;文章差不多就打到這邊了，就像我一開始說的，如果你沒玩過魂3、也不知道魂1的地圖長啥樣，想體驗看看什麼叫地圖設計，那魂1可以嘗試看看，但如果你玩過魂3、或是知道魂1?
那我就覺得魂1不太適合玩了，畢竟也是十年前的作品有些地方都顯得有點過時，建議看看影片、看看實況補完就好，以我自己實際下去玩的感受，我覺得痛苦太多，收穫太少，有趣的點都因為預先知情而被淡化、無趣的點則因為玩過魂3而被無限放大，以上這些都是?
個人意見，如果版上有黑暗靈魂一代粉絲，我就在這邊說聲抱歉了。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
