<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>事務所 on Hoxton</title>
        <link>https://hoxtonhsu.com/tags/%E4%BA%8B%E5%8B%99%E6%89%80/</link>
        <description>Recent content in 事務所 on Hoxton</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh</language>
        <lastBuildDate>Sat, 08 Oct 2022 00:36:13 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://hoxtonhsu.com/tags/%E4%BA%8B%E5%8B%99%E6%89%80/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>從入職到離職，事務所的日子之《該進事務所嗎？》</title>
        <link>https://hoxtonhsu.com/p/%E5%BE%9E%E5%85%A5%E8%81%B7%E5%88%B0%E9%9B%A2%E8%81%B7%E4%BA%8B%E5%8B%99%E6%89%80%E7%9A%84%E6%97%A5%E5%AD%90%E4%B9%8B%E8%A9%B2%E9%80%B2%E4%BA%8B%E5%8B%99%E6%89%80%E5%97%8E/</link>
        <pubDate>Sat, 08 Oct 2022 00:36:13 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://hoxtonhsu.com/p/%E5%BE%9E%E5%85%A5%E8%81%B7%E5%88%B0%E9%9B%A2%E8%81%B7%E4%BA%8B%E5%8B%99%E6%89%80%E7%9A%84%E6%97%A5%E5%AD%90%E4%B9%8B%E8%A9%B2%E9%80%B2%E4%BA%8B%E5%8B%99%E6%89%80%E5%97%8E/</guid>
        <description>&lt;img src="https://i.imgur.com/aHMlhAm.png" alt="Featured image of post 從入職到離職，事務所的日子之《該進事務所嗎？》" /&gt;&lt;p&gt;​		&lt;strong&gt;到底要不要進事務所？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想一開始就給出解答&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如果不知道做什麼就進事務所吧！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		如果是會計系的學生，在大學期間一定有想過自己到底要不要進入所謂的四大（勤業、資誠、安侯、安永），我在大學的時候對於這個問題倒是沒太多想法，只覺得進入四大事務所好像很威風，出入信義區，西裝革履的樣子，名稱也是國際上有名公司，怎麼想都覺得很穩，能出什麼問題？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.imgur.com/b0yPTz9.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;image-20221008012440851&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;當然實際進去之後我就後悔了，發現這樣的生活根本不是自己想要的，索性的待到一月，把年終獎金還有到職獎金，以及政府的青年就業補助的錢領一領之後，就趕緊跑回高雄準備轉換跑道，做什麼都行，但這輩子絕對不會在做會計了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但離職過後也快一年，轉換工作也算成功，但持續的一直有在Follow會計這個圈子，所以想說來分享一下自己的一些想法，希望可以幫助到一些會計系的學生。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;一份工作一定是有好有壞的，事務所的工作則是將好與壞的那非常極端，這篇文章先來講「我」覺得事務所好的地方，下一篇文章再來講我為什麼離職。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;h2 id=&#34;事務所的名聲&#34;&gt;事務所的名聲&lt;/h2&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;事務所的名聲是我在離職之後最直接的感受，在自我介紹或是之後轉換跑道的面試，第一個被問的問題都是&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你之前在資誠耶，很好的一間公司？怎麼會想要離職轉換跑道呢？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;誠然四大在會計系學生的眼中已經是臭到不能再臭的公司，但出了事務所之後，只要待的公司不是太鳥的那種，基本上四大的經歷即使不到亮眼，但也絕對不會是一個看不上眼的經歷。&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;
&lt;h2 id=&#34;事務所是一家很大的公司&#34;&gt;事務所是一家很大的公司&lt;/h2&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;在離職之後第二個很深的感受是，四大確實是一間很大的公司，在信義區的精華地段裡有很多層樓的辦公室，有包場的尾牙，會請藝人來唱歌，還有很完善的公司分工制度。我現在的公司就是一家在中山區普通商辦大樓裡面的辦公室，員工數大概也就十來人左右，也沒什麼完整的分工制度，有時候感覺一個人要身兼多職。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且我相信很多人離職之後，第二家公司的規模都不會再有四大那樣的規模，所以我覺得可以來四大體驗看看一家員工數破千的公司感覺是怎麼樣的。&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;
&lt;h2 id=&#34;事務所的工作強度&#34;&gt;事務所的工作強度&lt;/h2&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;這點其實很諷刺，我之前在的組別是最近很夯的資誠A11 AKA 獨立所疊字組。說實話當時也沒覺得什麼地不地獄的，當你看同事在加班，組長在加班，經理們也在加班，其實當下也會覺得沒什麼，反正大家就一起加班，有時候晚上六點多，同事們相約訂餐的畫面總讓我想起國小在讀安親班的感覺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在事務所的上班的大概就是9月入職然後到1月初離職，唯一接觸到的忙季大概就是十月，那時候星期一到五大概都是9點10點那邊回家，差不多有三天是待到11點才走（11點就可以走是因為資誠是在國貿大樓，國貿大樓11點就要關門，所以才有機會回家Q_Q），星期六大概是10點11點進所內，然後可能晚上8、9點離開，至於星期天我是沒進過所內，快樂的小確幸～&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在這樣中強度的加班強度下，我離職之後，不管待哪家公司我都覺得好爽，這可能也是事務所很諷刺的一個好處吧，畢竟從四大出來的，每個都是見過地獄的人，到哪裡都像是天堂一樣。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;哈哈，可能真的太久沒寫文章了，感覺原本腦中有很多想法，突然要寫就寫不出什麼東西來，自己寫完再回頭來看自己列的這幾點，發現真的是蠻無聊的幾個點，也不構成什麼吸引力，但要問我後悔進入事務所嗎？其實還蠻慶幸我有進入事務所的，因為世界上真的找不太到比那更爛的工作了，我也是在那段期間真的很想離職，有這樣的念頭之後才知道自己到底想做的是什麼，這可能就是所謂的「在極大的痛苦中感覺精神甦醒吧」，總之我想說的是，不管你是台政北或是私科會計，不知道做啥就是選事務所，進去之後就會知道原來有這麼爛的工作，就會強迫自己去想自己到底要做什麼，如果做得下去那也很好，事務所的履歷還是有一點點用的（但我都建議最好是待到組長會比較有用一點）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下來下一篇文章會聊聊我為什麼從事務所離職，應該蠻多可以談的～&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
