<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Posts on Hoxton</title>
        <link>https://github.com/CaiJimmy/hugo-theme-stack/post/</link>
        <description>Recent content in Posts on Hoxton</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh</language>
        <lastBuildDate>Thu, 06 Oct 2022 23:16:34 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://github.com/CaiJimmy/hugo-theme-stack/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>黑暗靈魂1心得 YAAAAA</title>
        <link>https://github.com/CaiJimmy/hugo-theme-stack/p/%E9%BB%91%E6%9A%97%E9%9D%88%E9%AD%821%E5%BF%83%E5%BE%97-yaaaaa/</link>
        <pubDate>Thu, 06 Oct 2022 23:16:34 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://github.com/CaiJimmy/hugo-theme-stack/p/%E9%BB%91%E6%9A%97%E9%9D%88%E9%AD%821%E5%BF%83%E5%BE%97-yaaaaa/</guid>
        <description>&lt;img src="https://i.imgur.com/jQx4JF5.png" alt="Featured image of post 黑暗靈魂1心得 YAAAAA" /&gt;&lt;p&gt;如果你沒有看過黑暗靈魂1代的任何影片，比如說boss介紹、地圖跑法之類的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也沒有玩過魂3，那我會覺得黑暗靈魂1代很值得玩
但如果你已經看過很多實況主玩過黑暗靈魂，知道怎麼從傳火祭祀場走到灰燼湖
知道怎麼走到不死鎮底層&amp;hellip;諸如此類的事情，那我會建議你不要玩黑魂
因為黑魂1真正有趣的是地圖探索，如果你地圖都知道怎麼跑
那我不建議你玩魂1&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;我先從抱怨的地方開始好了，我以下的抱怨都是針對黑暗靈魂1
大部分我抱怨的事情都在魂3有改善了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.打Boss的跑屍路程&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　魂1裡面有些boss的跑屍路程我覺得是設計的不錯的，比如說守鐘的石像鬼、翁斯坦與?
摩等等，這種路程落在30秒內，路上的阻礙不會嚴重到殺死你的，我覺得是個合格的跑屍流程，這種長度可以在每次跑屍的路上，想看看上次犯的錯要如何修正、哪些招該怎麼閃之類的。但有些boss的跑屍流程我就覺得有點誇張了，比如說墓王尼特、烏薪王葛溫、
混沌的溫床這類型的，跑屍流程大於30秒，路上又不是說特別好跑，比如說初始火爐卡在橋上的黑騎士，或是溫床路上的楔型石惡魔、墓王尼特要先跑過一堆有的沒的的區域才能進霧門，使得我後期越玩越煩躁，前面剛開始打的時候都覺得還好，越到後面的王跑屍過程就越長。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.篝火的傳送點太少&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　魂1的篝火每個篝火都能主動傳送，但不是每個篝火都能接受傳送，比如病村的底部下?
道的傳點就不能傳過去，只能選擇從蜘蛛女那邊過去，偏偏病村跑圖又不是件很有趣的
事情，會減弱我中途想要回去探索的慾望&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.靈活度&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　魂1的翻滾只能朝前後左右方向滾，所幸魂1大部分的boss都不太需要斜方移動，但操作
來就是卡卡的，而且負重要低於25%才能讓翻滾動畫像魂3那樣絲滑流暢，所以我幾乎都是裸體在玩的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　至於魂1的優點，我想先老實說，因為我已經知道大家說黑魂1的地圖設計很神，所以在
的時候已經有主觀認知了，所以在玩的時候沒有真的很驚艷的感覺，不死鎮的電梯下來到祭祀場、病村接飛龍之谷接小隆德接祭祀場，這些我都覺得是很棒的設計，但沒有那種大腦震撼的感覺。當初我在玩空洞騎士的時候，還不知道空洞騎士的地圖探索也做得很強，當我偶然間從心血來潮，不選擇搭車，而是在繼續往右走，走到王國邊界時，真的覺得這遊戲的地圖設計真的太強了，所有的一切都環環相扣。但在魂1裡面我沒有感受到這種
感覺過，唯一一個比較接近的應該就是灰燼湖，我很後悔我是從攻略影片上面得知這個地點，我想如果我是自己偶然間走進樹洞，偶然間撞進幻影牆，順著路一路走，最後進入
灰燼湖，踏上古龍之道的話，我想我對魂1的地圖評價應該會更高，但真的很可惜，我透過Youtube、Twitch等等渠道，已經大略的知道魂1的地圖，所以我對於地圖的感受都已經是二手的，就像張愛玲說的「我們對於生活的體驗往往是第二輪的」，自然而然也沒有那麼感動了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　但魂1還是有些地點是我覺得很有趣的，比如說賽恩古城、地下墓地。古城被譽為賽恩
快樂城、極限體能王，裡面的道路錯綜複雜、又有許多陷阱、埋伏、但實際在跑圖的時候，能感受到這個古城非常用心，怪物的配置、陷阱的位置都有給玩家對應的空間。地下墓地則是讓我體驗了一次神鬼傳奇的感覺，身後有無數隻骷髏士兵永無止盡的追著自己，而自己就要在這種情況下找到篝火，在這一區域每次找到篝火都會讓我有種鬆了口氣的感覺。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;文章差不多就打到這邊了，就像我一開始說的，如果你沒玩過魂3、也不知道魂1的地圖長啥樣，想體驗看看什麼叫地圖設計，那魂1可以嘗試看看，但如果你玩過魂3、或是知道魂1?
那我就覺得魂1不太適合玩了，畢竟也是十年前的作品有些地方都顯得有點過時，建議看看影片、看看實況補完就好，以我自己實際下去玩的感受，我覺得痛苦太多，收穫太少，有趣的點都因為預先知情而被淡化、無趣的點則因為玩過魂3而被無限放大，以上這些都是?
個人意見，如果版上有黑暗靈魂一代粉絲，我就在這邊說聲抱歉了。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Schduler</title>
        <link>https://github.com/CaiJimmy/hugo-theme-stack/p/schduler/</link>
        <pubDate>Thu, 06 Oct 2022 23:14:21 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://github.com/CaiJimmy/hugo-theme-stack/p/schduler/</guid>
        <description></description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
