<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>生化奇兵 on Hoxton</title><link>https://hoxtonhsu.com/tags/%E7%94%9F%E5%8C%96%E5%A5%87%E5%85%B5/</link><description>Recent content in 生化奇兵 on Hoxton</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh</language><lastBuildDate>Sat, 08 Oct 2022 03:02:43 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://hoxtonhsu.com/tags/%E7%94%9F%E5%8C%96%E5%A5%87%E5%85%B5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Bioshock3心得</title><link>https://hoxtonhsu.com/p/bioshock3%E5%BF%83%E5%BE%97/</link><pubDate>Sat, 08 Oct 2022 03:02:43 +0800</pubDate><guid>https://hoxtonhsu.com/p/bioshock3%E5%BF%83%E5%BE%97/</guid><description>&lt;img src="https://i.imgur.com/h13vjaO.png" alt="Featured image of post Bioshock3心得" />&lt;h1 id="無雷心得">無雷心得： 　&lt;/h1>
&lt;p>2013年的作品了，最近特價才把它買回來玩，如果要講無雷心得的話，我會建議遊戲直接開最低難度就好，然後留聲機(遊戲裡面的文本訊息)多收集，沒有字幕，但是點進去會有逐字稿，強烈建議看一下，不要像我一樣什麼都沒看，會有蠻多地方不太清楚的，無雷心得我就講到這邊，因為這遊戲的劇情只要稍微提一下就會有暴雷的成分，遊戲時長約為10小時，算是很短了，推薦嗎？推薦，因為超多人都說劇情很神，300元當作看一場電影也不虧，適合你周末時買來玩。&lt;/p>
&lt;h1 id="有雷心得">有雷心得：&lt;/h1>
&lt;p>​ 其實原本是想打魂類遊戲心得的，但寫一寫發現怎麼寫都不喜歡，就決定來寫生化奇兵無限的心得，我劇情放在最後講，先講遊戲性的部分。 　&lt;/p>
&lt;p>生化奇兵的遊戲性如果要我給個分數的話，我應該會給40~50分吧，不及格的原因是因爲我在玩的時候沒有一瞬間是覺得戰鬥是有趣的，會覺得不好玩的原因有以下幾點&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>遊戲能攜帶的槍枝種類只有兩種&lt;/p>
&lt;p>雖然說大部分的FPS遊戲，能攜帶兩種槍枝算是基本設定，但由於我全程都是以最高難度的過程中，把子彈打空是家常便飯的事情，但遊戲裡面的特殊單位，比如說機甲華盛頓、大猩猩機器人等等，沒什麼難的，就只是血特別多，雖然說機甲華盛頓背後好像有啥弱點可以打的，但敵方目標全程都是鎖定在玩家身上，能繞背的場景真的太少，有時候打一打就沒子彈了，就必須得全場一直撿子彈，但這遊戲也沒有現在遊戲常見的滑鏟或是奔跑等要素，總是會覺得移動起來不夠俐落，很容易就變成靶子被敵人亂槍掃射，這也是為什麼 我會建議遊戲用簡單模式玩就好，痛苦太多，收穫太少，能簡單大家都不想複雜。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>遊戲的魔法都沒啥用&lt;/p>
&lt;p>我不確定這是不是我個人的感覺，但我感覺這遊戲的魔法有用的真的沒幾個，我最常用的應該就是把敵人吹起來的，還有把敵人吹走的，剩下什麼控制心靈、火球術之類的，在魔力條有限的情形下，不如控場住對面然後瞄頭射擊來的更有效率，魔法這個系統，以我自己的觀點來看，雖然沒有到「刪了也沒差」的程度，但確實沒有給我帶來太多顯著性的幫助，我期望的魔法，雖不像Dishonored那樣無所不行，但至少應該也要做到像隻狼的忍具那樣，不用不會怎樣，但用了會很不一樣，有看過人家抱怨，說是這代把魔法系統閹割掉太多，前幾代魔法很有用之類的。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>遊戲的敵方設計不夠有趣&lt;/p>
&lt;p>我破完這遊戲大概快兩個月了，我憑印象想到的敵人，就是普通士兵、機甲華盛頓、猩猩機器人，這三個的差別就是，會開槍；會開槍然後血很厚；會開槍然後血很厚還會衝過來扁你，其實差別並不大，所以我在玩高難度的時候腦袋基本上是放空狀態的，我不太需要知道我眼前的敵人有什麼弱點，或是要怎麼應對，我需要的就是不停開槍而已，講白話一點就是，我在打我的，敵人在打他的，我跟敵人沒有什麼太多互動的機會，我會希望我跟敵人之間更有互動，比如說可以打掉華盛頓的手臂，它的槍砲會掉落，然後會轉身去撿，我可以順便射背後，諸如此類的設計，讓戰鬥過程有點動腦的感覺。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>　　另外我常常在心得裡面看到有人說，伊莉莎白是他所見過，最栩栩如生的同伴，說她不止會丟補丟槍丟丟銅仔，還會針對場景中的物品互動。有可能是因為我玩的是最高難度，因此伊莉莎白大部分對我的幫助都還好，沒有真正意義上的幫助到我，更多時候她就開場丟了一個補之後就躲在掩體後面，然後掛機看我輸出。我會更希望伊莉莎白能做一些更積極性的行為，讓我感覺到她有在跟我冒險的感覺，說白了一點就是希望她可以像龍族教義的pawn一樣，能輸出能壓制能開戰，或者是像COD一樣會跟著玩家一起站在前線，我「個人」會更喜歡伊莉莎白一點，當然也許伊莉莎白不敢弄髒自己的雙手，只敢把子彈丟給布克叫他開槍，降低自己的罪惡感。&lt;/p>
&lt;p>　　最後要講的是劇情，我就先講了，我不太滿意，這原因可能有兩個，一個是因為我懶，遊戲裡面，不能說有大量的，但確實是有一定數量的留聲機散落在地圖各處，這些留聲機有的重要，有的又不太重要，在播放的時候也沒中文字幕，只能點進去留聲機裡面才能看到 歷史文本，我「個人」，再次強調我「個人」不太喜歡這種把劇情放進收集要素裡面的系統，因為這種系統一來是很麻煩，沒有提示我又要去找，又可能是反過來，我根本不知道有這個留聲機的存在，變成我每次撿到的留聲機都是隨緣的，他們可能是對於某個歷史事件、或是某個人物的介紹，但因為我漏掉了某個留聲機，我就不能知道這件事情、這個人到底從頭到尾發生了什麼事，比如說遊戲裡面的兄妹的背景故事有很大一部分就是藏在留聲機裡面，也是留聲機揭露出了他們不是兄妹，而是兩個平行時空的同一個人，只是性別不同罷了。&lt;/p>
&lt;p>　　有些人可能會很喜歡這種自己收集物品來拼湊故事的敘事方式，但我真的很抱歉我不是那麼優秀的人類，我會更希望隨著劇情，他會把那些文本直接丟給我。&lt;/p>
&lt;p>　　接下來要講結局，誠如我上面說的，我對於劇情，其實應該是說結局不太滿意，我會講一下我認為的好結局（魔女之家以及我個人認為的伏筆應該要怎麼樣會比較好（屍人莊殺人事件），如果有人沒有玩過魔女之家、沒有看過屍人莊殺人事件的朋友也可以先迴避一下。&lt;/p>
&lt;p>　　平心而論，生化奇兵３的前面鋪成是很好的，至少它解釋了伊莉莎白的能力起源，以及布克夢中的神祕敲門客時，我確實是有感覺到一點東西的，然後當最後伊莉莎白的限制器被解除，剎那間她超脫世界上所有一切，僅用轉瞬之間就洞悉了宇宙的光陰，過去發生的 ，現在存在的，未來注定的一切，全知全能的伊莉莎白。她帶著布克走進了燈塔，然後燈塔裡有更多的布克與伊莉莎白交錯來回走在不同的燈塔裡，「所有的一切都在不停地發生，但每次都會有些許不同」，伊莉莎白帶著布克回顧了故事開始的源頭．．．當布克了解一切後，要求伊莉莎白讓他殺死康斯姆托克，終結這一切，伊莉莎白眼裡閃過一絲猶豫，但最後還是打開了一扇新的大門，回到布克接受洗禮的那一天，布克不解，轉過身後發現有無數個伊莉莎白站在背後「所有的一切都在不停地發生，但每次都有些許的不同，現在的你，當時拒絕了洗禮，選擇背負自己的罪生活下去。但另一個時空的你，選擇忘記這一切，以康斯姆托克之名重生」，接著伊莉莎白們抓住了布克，在初始洗禮池之處淹死了布克，接著就結局。&lt;/p>
&lt;p>　　我會不滿這個結局的原因是因為，這個結局太快了，幾乎是在講完布克就是康斯姆托克，如果能帶一些畫面，說明康斯姆托克就是布克的一些伏筆會更好。比如說魔女之家的真結局，雖然不是100%相似，但都是在結局最後有一個大爆點，而這個大爆點可以貫穿整個遊戲，解釋所有的一切，當薇奧拉轉頭踢了魔女一腳，並說出「你煩不煩阿，這副身體已 經是我的了」的瞬間，在配合上後面的對白「雖然換了身體，但這棟房子還是知道誰才是真正的主人」，剎那間玩家就會回憶起所有在房子裡看見的「身體轉移祕法」「毒啞人的方法」到底是做什麼用的。但生化奇兵3的結局我並沒有這樣的感覺，遊戲過程中，我感覺不太到康斯姆托克與布克的關聯性在哪裡，他們語氣不同，外貌也不相似，也沒有一些共有的小習慣之類的，換言之，康斯姆托克跟布克的關聯性根本不高，這也有可能是因為遊戲中時不時在暗示你康斯姆托克不僅僅是康斯姆托克，比如說他預言了偽牧羊人、知道伊莉莎白的指頭，使得玩家很容易對他的背景有些預設立場，就有點像是看魔術時，大家的焦點都會注意在那杯被魔術師蓋起來的杯子一樣。我認為的一個好的伏筆，是屍人庄殺人事件，在故事的開頭主角戲水時把身上帶著的懷錶放在涼亭處，並要同學看好它，這件事情就只是一個很日常的描寫而已，但在故事的最後，在抓殺人嫌犯時，大家的報時都是1點32分、2點57分這樣精準的時間時，只有男主是說1點半左右，原因無它，因為旅館房間的時鐘都是電子式的，而當時男主根本不在房間裡，只能透過指針式的懷表查看時間，才會說出1點半這個模糊的答案。&lt;/p>
&lt;p>　　以上的內容濃縮起來就是，康斯姆托克的身份的伏筆不太好，結局也太快進結局，沒有適當的鋪陳告訴玩家為什麼康斯姆托克要是，且必須是布克。&lt;/p>
&lt;p>　 回顧整個遊戲，其實最讓我覺得很棒的伏筆是遊戲一開始進入哥倫比亞時，兄妹倆人 會要你猜人頭還是字，當你做出選擇後，哥哥會拿出一個早已畫上許多記號的記分板再加上新的一筆，但當你破完後再回頭看這段，會發現那些計分板上的痕跡，就是許多平行世界的布克都曾經猜過硬幣，都曾經在這計分板上畫上過一筆。 　　&lt;/p>
&lt;p>最後講一下結論，心得這種東西因人而異，我講的也只是我的看法而已，大家生長環境的解讀有出入是很正常的事情，我知道很多人都說生化奇兵3的劇情很神之類的，但我玩過之後真的覺得還好，我盡量把我覺得不滿意的地方寫出來，讓大家知道我不滿意的地方 在哪裡，僅代表個人意見而已。很多人覺得很爛的FF15我卻覺得結局很不錯，大家狂推的槍彈辯駁2我也覺得真的很神，綜上所述，如果還是有人對我有意見的話，我只想說「很抱歉，我就是爛，玩魔物獵人、惡魔獵人這種不用動腦的遊戲就好，不應該玩這種劇情遊戲」&lt;/p></description></item></channel></rss>